{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nuốt tóc", "question": "Cháu nhà em được 1 tháng tuổi, lúc cho cháu bú, em nhìn thấy trong miệng cháu có tóc, cháu lỡ nuốt phải tóc thì có sao không thưa bác sĩ? Em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu chỉ nuốt tình cờ một vài sợi tóc thì không sao nên bạn đừng quá lo lắng nhé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nuot-toc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé ăn chuối", "question": "Chào bác sĩ : bé nhà em đã 7 tháng, cân nặng 7.9kg, em đã cho bé ăn dặm bột. Em tính cho bé ăn thêm chuối mỗi ngày bằng cách cạo mỏng chuối, như vậy có tốt không? Có nên cho bé ăn bơ xay không ? Bé nhà em 7 tháng mà chỉ biết lật mà chưa biết trườn, có phải bé phát triển chậm không? Mong bác sĩ hồi âm sớm. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé ăn chuối, xoài, bơ…Bạn nên đưa bé đi khám vật lý trị liệu.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-an-chuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh uống sữa bột bị bón", "question": "Chào bác sĩ, Bé nhà em đang đuợc 21 ngày tuổi, từ khi sinh ra đến giờ, bé bú bình mà không bú mẹ. Nên mỗi ngày, ngoài sữa bột, em vắt sữa ra đuợc khỏang 60ml và cho con bú bằng bình. Những ngày đầu thì bé đi ị bình thường, nhưng hơn 1 tuần rồi bé bị bón, không đi ị được. Em phải bơm cho bé đi ị. Cách đây 5 ngày, em xoa bụng cho bé và bé đi ị đuợc, nhưng phân có màu đen và cứng. Cách nay 2 ngày, bé đi ị rất khó (bé rặn và khóc), phân đen và cứng. 2 ngày nay, em có xoa bụng, nhưng bé chưa chịu ị. Hiện nay bé đang uống sữa Similac Total Comfort (60ml/8 lần/ ngày). Hôm nay, em bắt đầu đổi sữa cho bé. Em bắt đầu cho bé uống 1 cử sữa Friso Gold1, và sẽ tăng dần 2 cử vào ngày hôm sau, cứ thế cho đến khi đổi hẳn sữa cho bé, để bé có thể đi ị đuợc. Vậy xin hỏi bác sĩ: 1/Em đổi sữa vậy có thể làm bé hết bón không? Bé nhà em bị bón thế thì em có thể làm thêm cách nào khác để cho bé đi ị bình thuờng không? Em có thể cho bé uống thêm nước đun sôi để nguội không? Nếu được thì nên cho bé uống thêm bao nhiêu ml nước/ ngày? 2/ Ngoài ra, bé nhà em hay vặn mình (cả lúc thức và ngủ), mỗi lần vặn thì bé rặn và đỏ người lên hết. Em để ý, mấy ngày gần đây, bé uống sữa xong là vặn, gồng mình và rặn, rất khó chịu, rồi bé quấy khóc, ọc 1 ít sữa, sau đó khoảng 5-10phút thì bé yên và ngủ. Vậy bé của em có bị sao không? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để có thêm sữa mẹ cho bé bú. Cữ nào cũng phải bú sữa mẹ thì sữa mẹ mới tiết nhiều. Bú sữa mẹ hoàn toàn là cách giải quyết tốt nhất cho con của bạn.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-uong-sua-bot-bi-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nước với trẻ sơ sinh", "question": "Có nên cho trẻ dưới 6 tháng uống nước không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu trẻ bú mẹ hoàn toàn thì không cần uống nước thêm. Nếu trẻ bú sữa bột thì chỉ cần tráng miệng vài muỗng nước nhỏ sau khi bú.,Thân mến,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nuoc-voi-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tuần tuổi bú ít", "question": "Thưa bác sĩ, con em nay được 6 tuần tuổi (lúc sinh bé nặng 3kg, 1 tháng được 4,3 kg) nhưng khoảng 1 tuần nay bé lại bú ít. Một ngày bé chỉ bú khoảng 450 ml, mỗi lần bú khoảng 60 ml và bú rất lâu, khoảng 30-45 phút. Xin nhờ bác sĩ tư vấn giúp em làm sao để bé bú được nhiều hơn trong 1 cữ và nhanh hơn. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-tuan-tuoi-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Còi xương", "question": "Xin chào bác sĩ!Con gái tôi hiện nay được 8 tháng nặng 6,8kg, tôi đã cho cháu ăn bột từ lúc 5 tháng và hiện giờ cháu ăn 3 bát con mỗi ngày, có uống thêm sữa, ăn sữa chua và bú mẹ. Tôi thấy chân, tay cháu bé hơn so với những đứa trẻ cùng lứa nhưng đầu cháu thì hơi to (tôi nghĩ là giống bố nó vì bố nó đầu cũng to nhưng tay chân bé), thóp rộng, đầu tóc có vành khăn, và ngay từ khi sinh ra tôi thấy đằng sau đầu bé có một nhúm vài sợi tóc màu vàng cho đến bây giờ vẫn còn. Tôi nghĩ bé còi xương nên đã mua D-Fluoretten® 500 I.E cho bé uống mỗi ngày 1 viên. Xin hỏi trường hợp của con tôi có bị còi xương không? có phải là do di truyền từ bố nó? Tôi cho bé uống D-Fluoretten® 500 I.E có cải thiện còi xương không? Và đầu bé có nhúm tóc vàng là như thế nào ạ? Tôi phải làm gì để con tôi phát triển một cách tốt nhất và đủ chất? Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/coi-xuong-10517/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng bị viêm họng", "question": "Cháu trai nhà em được 3 tháng 7 ngày. Cháu được bác sĩ chẩn đoán bi viêm họng. Bác sĩ kê đơn: pamin : 1/4 gói – 4 lần/ ngày, cefaclo : 1/2 gói – 3 lần/ ngày, neopephin: 1/2 muỗng – 3 lân/ ngày. Nhung cháu uống thuốc là nôn. Nhưng cháu uống thuốc là nôn. Bác sĩ cho em hỏi nếu nôn như vậy có cần chuyển qua tiêm không? Còn cách chữa viêm họng nào khác không ạ? Em cảm ơn ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám để bác sĩ khám bệnh và có xử trí thích hợp.,Thân mến,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-bi-viem-hong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn và biếng bú mẹ", "question": "Chào bác sĩ! Bé trai nhà em nay được 6 tháng , năng 7.3kg, cao 65cm. Bình thường bé cũng lười bú mẹ, một ngày chỉ bú mẹ 2 cử, mỗi cử 15 phút. Hơn 2 tuần nay bé rất biếng ăn và không bú mẹ. Thời gian gần đây em phát hiện bé mới nhú 2 cái răng dưới. Có phải do mọc răng nên bé biếng ăn và bú mẹ không? Làm sao để bé có thể chịu ăn và bú mẹ trở lại vì em sợ nếu bé bỏ bú mẹ thì mẹ sẽ tắt sữa. Một ngày bé bú 700m sữa bình , mỗi lần 120ml, mỗi cử cách 3 tiếng. Sáng 6h30 bé bú xong ngủ đến 9h30 bé bú tiếp, đến 12h bé bú một cử nữa rồi ngủ đến 15h30 bé ăn bột hoăc uống sữa. Đến 17h30 bé bú mẹ khoảng 15 phút. Buổi tối 19h30 em cho bé bú bình , 22h30 một cử, 2h bé bú một cử 90ml nữa rồi ngủ tới sáng. Em cố gắng sắp xếp thời gian cho bé bú đươc nhiều hơn nhưng cả ban đêm vẫn không đủ lượng sữa chuẩn cho bé 6 tháng tuổi. Ngoai ra do bé hay bị nôn trớ mỗi khi uống sữa nên em cũng không dám cho uống nhiều. Có phải vì bú không đủ lượng sữa nên bé chậm tăng cân? Bác sĩ có thể giúp em chia thời gian cho bé nhà em có thể uống đủ lượng sữa để bé mau tăng cân? Cảm ơn bác sĩ nhiều! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để bác sĩ có đánh giá chính xác và có cách xử trí thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-va-bieng-bu-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hẹn tái khám cho trẻ", "question": "Xin chào bác sĩ !! Bé nhà em mới sinh được gần 1 tháng. Bệnh viện có đưa giấy chứng nhận Tiêm chủng BCG và trẻ đã được tiêm BCG và hẹn tái khám 1 tháng. Cho em hỏi là có mang bé đến bệnh viện hay không? Vì bé ở tỉnh nên cũng khó khăn khi lên thành phố. Xin cám ơn !!", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể đi khám ở bất kỳ phòng khám trẻ em nào.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hen-tai-kham-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách trị rôm sảy ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, con em đang được 19 ngày tuổi. Hôm qua bé có nổi 1 vài mụn màu đỏ 2 bên má, sáng nay các mụn đỏ này nhiều lên 2 bên má và xuất hiện cả trên trán và đầu. Các mụn này nhìn dưới nắng đỏ ửng và có hạt trắng như mủ bên trong. Xin hỏi bác sĩ đây có phải là hiện tượng rôm sảy ở trẻ hay không? Cách điều trị thế nào? Xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-tri-rom-say-o-tre-so-sinh/"}
